點解係飲飽食醉，唔係食飽飲醉？

無得解

好答案

你食飽飲醉啦

點撚解呀 ?_

倒裝

補充多少少，有錯屌得細力啲唔該
(動作) (形容狀態) (動作) (形容狀態)

dnlm創意台

比喻「飲都飲到你飽，食都食到你醉」

又或者講呢句個人醉撚咗

點解係飲飽食醉唔係食飽飲醉？

因為已經醉左
醉到掉轉曬d野黎講

秒

古代好多菜式都會用到酒
但酒精好少
飲飽食醉就係形容
飲野飲到頂哂肚接近飽肚感覺
各種菜式大量進食而酒醉嘅極端情況

最後用於表達食到好撚滿足

有point

Ok喎